\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Bauernkrieg}
\index[in]{Wir sind des Geyers}
\index[in]{Bauernkrieg}

\begin{tabbing}
1. Wir \=sind des Geyers schwarzer Haufen, \=heia oh\=o,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
1. Wir sind des Geyers schwarzer Haufen, heia oho,\\

und \=wollen mit Ty\=ran\=nen \=raufen, \=heia oho-o-o-o.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
und wollen mit Tyrannen raufen, heia oho-o-o-o.\\

Ref.: /: \=Spie"s voran, \=drauf und \=dran, setzt auf's Klosterdach den \=roten \=Hahn! :/\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
Ref.: /: Spie"s voran, drauf und dran, setzt auf's Klosterdach den roten Hahn! :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Als \=Adam grub und Eva spann, \=kyrie\=leis,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
2. Als Adam grub und Eva spann, kyrieleis,\\

wo \=war denn da der \=E\=del\=mann, \=kyrieleis.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
wo war denn da der Edelmann, kyrieleis.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Jetzt gilt es \=Schloss, Abtei und Stift, \=heia oh\=o,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
3. Jetzt gilt es Schloss, Abtei und Stift, heia oho,\\

uns \=gilt nichts als die \=Heil'\=ge \=Schrift, \=heia oho-o-o-o.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
uns gilt nichts als die Heil'ge Schrift, heia oho-o-o-o.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Des \=Edelmannes T"ochterlein, \=kyrie\=leis,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
4. Des Edelmannes T"ochterlein, kyrieleis,\\

wir \=schicken's in die\=H"oll' \=hil\=nein, \=kyrieleis.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
wir schicken's in die H"oll' hinein, kyrieleis.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
5. Uns \=f"uhrt der Florian Geyer an, \=trotz Acht und \=Bann,\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
5. Uns f"uhrt der Florian Geyer an, trotz Acht und Bann,\\

den \=Bundschuh f"uhrt er \=in \=der \=Fahn', \=hat Helm und Harnisch an.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
den Bundschuh f"uhrt er in der Fahn', hat Helm und Harnisch an.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
6. Bei \=Weinsberg setzt es Brand und Stank, \=heia oh\=o\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
6. Bei Weinsberg setzt es Brand und Stank, heia oho\\

gar \=mancher "uber die \=Klin\=ge \=sprang, \=heia oho-o-o-o.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
gar mancher "uber die Klinge sprang, heia oho-o-o-o.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
7. Ge\=schlagen ziehen wir nach Haus', \=heia oh\=o\kill
\>\bf e\>\bf a\>\bf e\\
7. Geschlagen ziehen wir nach Haus', heia oho\\

uns're \=Enkel fechten's \=bes\=ser \=aus, \=heia oho-o-o-o.\kill
\>\bf a\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\>\bf H$^7$\\
uns're Enkel fechten's besser aus, heia oho-o-o-o.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: aus Gedichten von Heinrich von Reder, 1885 (Der arme Kunrad) - Weise: Wandervogel e. V. in Hagen, 1919\\
FA: 260 GB: 307 LB: 400 TS: 630 PI:\checkmark
\end{angaben}
